<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>LAS CRONICAS DE PUNTOYCOMA - puntoycoma66</title><link href="/" rel="alternate"/><link href="/feeds/puntoycoma66.atom.xml" rel="self"/><id>/</id><updated>2025-11-06T00:00:00+01:00</updated><entry><title>My first post</title><link href="/My-first-post.html" rel="alternate"/><published>2025-11-06T00:00:00+01:00</published><updated>2025-11-06T00:00:00+01:00</updated><author><name>puntoycoma66</name></author><id>tag:None,2025-11-06:/My-first-post.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;What does your post talk about? Write here.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;This is the &lt;em&gt;first post&lt;/em&gt; from my Pelican blog. &lt;strong&gt;YAY!&lt;/strong&gt;
&lt;img alt="Diane Keaton in 1975" src="/images/DK.png"&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="misc"/><category term="first"/><category term="misc"/></entry><entry><title>Leyendo Los Nietos</title><link href="/losnietos.html" rel="alternate"/><published>2024-12-07T11:17:00+01:00</published><updated>2024-12-07T11:17:00+01:00</updated><author><name>puntoycoma66</name></author><id>tag:None,2024-12-07:/losnietos.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Pequeña reseña sobre la novela Los nietos.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Category: libros
Authors: puntoycoma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Los Nietos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; es una novela negra de lectura ágil y trama perturbadora, escrita por Angel Fernández Camuñas que forma parte de una saga denominada por el autor como &lt;strong&gt;Casos de la UCO&lt;/strong&gt;, protagonizada por el capitán Juan Vázquez y la sargento Gloria Torres. Publicada en mayo de 2024, esta entrega se ha ganado elogios por su ritmo trepidante y sus giros inesperados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si algo destaco de la novela mas que su presunta afiliación al noir, o lo que yo entiendo por novela negra, es su estructura de capítulos cortos, de prosa ligera y contundente que mantienen un ritmo ágil y que por tanto encantara al lector devorador de libros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con capítulos breves e intensos, Fernández maneja simultáneamente ambas tramas: la macabra investigación en el pueblo y el sórdido hallazgo en la capital. Poco a poco, las dos líneas se entrelazan con una serie de cadáveres, giros constantes y una pista clave: la figura enigmática de “Los nietos” y su abuelo, Don Tomás  . El autor mantiene el suspense hasta el final, ofreciendo un desenlace sorprendente e impactante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;🔍&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Análisis de elementos narrativos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Trama y ritmo: Suspense constante, capítulos muy breves que enganchan y empujan a pasar página. La estructura dual mantiene la tensión al alternar espacio rural y urbano  .&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Personajes:  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Los agentes Juan Vázquez y Gloria Torres: no son héroes estereotipados; arrastran conflictos personales que les dan profundidad  .&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;“Los nietos” y Don Tomás: figuras centellantes y aterradoras. El aura de poder oscuro que envuelve al abuelo refuerza la ambigüedad moral y el horror  .&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ambientación:  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;El entorno rural se nos presenta como una atmósfera opresiva y silenciosa, donde todos callan y todo huele a conspiración ().&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;El Madrid de la investigación añade contraste y distancia psicológica.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pros y contras&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;A favor&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;En contra&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Ritmo trepidante y constante tensión&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;La violencia y el sadismo pueden resultar excesivos para lectores sensibles&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Giros finales potentes e impredecibles&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Final abierto, lo que apetecerá o frustrará según el lector&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Combinación eficaz de tramas urbanas y rurales&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;🎯&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conclusión&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los nietos es un thriller singular en el panorama de la novela negra española actual. Ideal para quienes disfrutan de tramas oscuras, personajes complejos y un pulso narrativo que no deja respiro. La crueldad está presente, sí, pero sirve para reforzar el peso emocional de la obra y no es gratuita. Su final inesperado deja satisfecho y con hambre de más, lo que lo convierte en una lectura recomendable… aunque no apta para corazones demasiado sensibles.&lt;/p&gt;</content><category term="articles"/><category term="novela"/><category term="intriga"/></entry><entry><title>Leyendo El verano que mi madre tuvo los ojos verdes</title><link href="/leyendo-el-verano-que-mi-madre-tuvo-los-ojos-verdes.html" rel="alternate"/><published>2024-09-28T10:36:00+02:00</published><updated>2024-09-28T10:36:00+02:00</updated><author><name>puntoycoma66</name></author><id>tag:None,2024-09-28:/leyendo-el-verano-que-mi-madre-tuvo-los-ojos-verdes.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tatiana Ţîbuleac&lt;/strong&gt; nos sumerge en un relato crudo y conmovedor sobre las complejas relaciones materno-filiales en &lt;strong&gt;"El verano que mi madre tuvo los ojos verdes"&lt;/strong&gt;. Esta novela, nos presenta una historia de resentimiento, pérdida y, finalmente, redención.
El protagonista, Aleksy, un joven pintor, nos narra el último verano que pasó …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tatiana Ţîbuleac&lt;/strong&gt; nos sumerge en un relato crudo y conmovedor sobre las complejas relaciones materno-filiales en &lt;strong&gt;"El verano que mi madre tuvo los ojos verdes"&lt;/strong&gt;. Esta novela, nos presenta una historia de resentimiento, pérdida y, finalmente, redención.
El protagonista, Aleksy, un joven pintor, nos narra el último verano que pasó junto a su madre. Un verano marcado por la tensión, el odio y la incapacidad de comunicarse. Aleksy carga consigo el peso de una infancia marcada por la tragedia y la falta de afecto, y proyecta toda su ira hacia su madre, a quien culpa por todos sus males.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La novela nos adentra en la mente de un adolescente atormentado, que lucha contra sus demonios internos y busca desesperadamente escapar de una realidad que lo asfixia. A través de sus ojos, vemos una relación madre-hijo profundamente dañada, donde el resentimiento y la culpa se entrelazan de manera inextricable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida que avanza la historia, asistimos a una lenta transformación en Aleksy. La inminencia de la muerte y la necesidad de cerrar heridas antiguas lo obligan a confrontar sus sentimientos más profundos y a buscar una reconciliación con su madre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"El verano que mi madre tuvo los ojos verdes" es una novela que nos conmueve hasta lo más profundo, haciéndonos reflexionar sobre la importancia del perdón y la capacidad de amar, incluso en las circunstancias más adversas. Ţîbuleac nos ofrece una mirada honesta y sincera sobre las heridas del pasado y la posibilidad de sanarlas a través del amor.
La prosa de Ţîbuleac es intensa y emotiva, capaz de atrapar al lector desde la primera página.
 Aleksy y su madre son personajes llenos de matices, que evolucionan a lo largo de la novela.
 La novela nos invita a reflexionar sobre la importancia de las relaciones familiares y el impacto de la pérdida en nuestras vidas.
 El estilo de Ţîbuleac es elegante y conciso, creando imágenes poderosas que perduran en la mente del lector. Es cierto que si consigues avanzar hasta el primer tercio de la novela,donde se mostra la crudeza y el odio en las relaciones familiares que sostiene el protagonista, el resto del libro es emocionante y sembrado de un lacónico lirismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;;&lt;/p&gt;</content><category term="libros"/></entry><entry><title>Leyendo golpe de gracia</title><link href="/leyendo-golpe-de-gracia.html" rel="alternate"/><published>2024-09-27T21:04:00+02:00</published><updated>2024-09-27T21:04:00+02:00</updated><author><name>puntoycoma66</name></author><id>tag:None,2024-09-27:/leyendo-golpe-de-gracia.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Parecerá raro pero es la primera novela que leo del escritor &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Denis Lehane&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; aunque ya conocía su trayectoria como guionista y escritor, desde que al genio de &lt;strong&gt;Clint Eastwood&lt;/strong&gt; se le ocurrió llevar a la gran pantalla una de sus mas crudas historias &lt;strong&gt;Mistyc River&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pues en esta ultima novela …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Parecerá raro pero es la primera novela que leo del escritor &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Denis Lehane&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; aunque ya conocía su trayectoria como guionista y escritor, desde que al genio de &lt;strong&gt;Clint Eastwood&lt;/strong&gt; se le ocurrió llevar a la gran pantalla una de sus mas crudas historias &lt;strong&gt;Mistyc River&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pues en esta ultima novela su prosa áspera y seca sigue enganchándonos,consiguiendo un estilo depurado y directo para crear un personaje caracterizado de forma ejemplar como es el de Mary Pat, asi como la definición de una comunidad en la que vive la protagonista donde todos se cuidan entre ellos, al parecer, pero que el autor pone sobre el tapete sus miserias y contradicciones, así como la supervivencia en uno de los barrios mas pobres del Boston periférico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La historia ambientada en Boston, refleja bajo un calor sofocante unos acontecimientos históricos que tuvieron lugar en dicha ciudad en la década de los 70 cuando las autoridades municipales intentan acabar con la plaga de la segregación racial escolar, obligando a alumnos blancos a trasladarse a institutos de alumnos de color y viceversa, produciéndose el esperado rechazo de padres e hijos. Por que como casi siempre en Lehan esta es una novela sobre padres e hijos, sobre distintas generaciones y las consecuencias de los legados generacionales.
A partir de esta premisa y un acto violento ( un asesinato camuflado de accidente) el novelista desgrana una comunidad corrompida por el la pobreza y el odio.&lt;/p&gt;</content><category term="libros"/></entry><entry><title>"Leyendo el cartero y Pablo Neruda"</title><link href="/leyendo-el-cartero-y-pablo-neruda.html" rel="alternate"/><published>2024-09-20T18:50:00+02:00</published><updated>2024-09-20T18:50:00+02:00</updated><author><name>puntoycoma66</name></author><id>tag:None,2024-09-20:/leyendo-el-cartero-y-pablo-neruda.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Modified: 2024-10-15 16:47&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;category:  libros
Tags: poesia
author: puntoycoma&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Leyendo El cartero y Pablo Neruda&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Esta novela corta,de Pablo Skarmeta retrata el complicado Chile de los 70, antes del golpe de estado de Pinochet,bajo la mirada de un cartero de Isla Negra que quería ser poeta, localidad …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Modified: 2024-10-15 16:47&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;category:  libros
Tags: poesia
author: puntoycoma&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Leyendo El cartero y Pablo Neruda&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Esta novela corta,de Pablo Skarmeta retrata el complicado Chile de los 70, antes del golpe de estado de Pinochet,bajo la mirada de un cartero de Isla Negra que quería ser poeta, localidad donde se refugio Neruda en su vejez llena de sensibilidad y lirismo, nos invita a reflexionar sobre la amistad, el amor, la política y el poder transformador de las palabras.&lt;/p&gt;</content><category term="articles"/></entry><entry><title>Leido La memoria del alambre</title><link href="/leido-la-memoria-del-alambre.html" rel="alternate"/><published>2024-05-29T11:50:00+02:00</published><updated>2024-10-09T20:29:00+02:00</updated><author><name>puntoycoma66</name></author><id>tag:None,2024-05-29:/leido-la-memoria-del-alambre.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Category : libros
Authors: puntoycoma
Summary: Libros que he leido&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Novela de la autora valenciana Bárbara Blasco, con una prosa contundente, sincera y agil desmitifica los glamurosos años 80 a traves de la amistad de dos adolescentes en busca de su camino en la vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He de reconocer que desde la …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Category : libros
Authors: puntoycoma
Summary: Libros que he leido&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Novela de la autora valenciana Bárbara Blasco, con una prosa contundente, sincera y agil desmitifica los glamurosos años 80 a traves de la amistad de dos adolescentes en busca de su camino en la vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He de reconocer que desde la primera página me atrapó, no se si porque los recuerdos que narra me son muy cercanos o debido  a la forma ágil y emotiva que tiene de contarnoslos.&lt;/p&gt;</content><category term="articles"/></entry><entry><title>Leido El archipielago del perro de Philipe Claudel</title><link href="/leido-el-archipielago-del-perro-de-philipe-claudel.html" rel="alternate"/><published>2024-05-13T14:17:50+02:00</published><updated>2024-05-13T14:17:50+02:00</updated><author><name>puntoycoma66</name></author><id>tag:None,2024-05-13:/leido-el-archipielago-del-perro-de-philipe-claudel.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;He leido ya tres novelas del escritor Philippe Claudel:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="[La nieta del señor Linh - Wikipedia, la enciclopedia libre](https://es.wikipedia.org/wiki/La_nieta_del_se%C3%B1or_Linh)"&gt;La nieta del señor Linh&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="[EL INFORME DE BRODECK - CLAUDEL PHILIPPE - Sinopsis del libro, reseñas, criticas, opiniones - Quelibroleo](https://quelibroleo.com/el-informe-de-brodeck)"&gt;El informe Brodeck&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="[El archipiélago del perro - Libro de Philippe Claudel: rese&amp;ntilde;a, resumen y opiniones](https://www.lecturalia.com/libro/99358/el-archipielago-del-perro)"&gt;El archipielago del perro&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;He de reconocer que es el que mas me ha gustado, me lo lei en un suspiro, después de abandonar a medias Almas grises que segun casi todo el …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;He leido ya tres novelas del escritor Philippe Claudel:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="[La nieta del señor Linh - Wikipedia, la enciclopedia libre](https://es.wikipedia.org/wiki/La_nieta_del_se%C3%B1or_Linh)"&gt;La nieta del señor Linh&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="[EL INFORME DE BRODECK - CLAUDEL PHILIPPE - Sinopsis del libro, reseñas, criticas, opiniones - Quelibroleo](https://quelibroleo.com/el-informe-de-brodeck)"&gt;El informe Brodeck&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="[El archipiélago del perro - Libro de Philippe Claudel: rese&amp;ntilde;a, resumen y opiniones](https://www.lecturalia.com/libro/99358/el-archipielago-del-perro)"&gt;El archipielago del perro&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;He de reconocer que es el que mas me ha gustado, me lo lei en un suspiro, después de abandonar a medias Almas grises que segun casi todo el mundo es una de sus mejores novelas cuajadade premios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero centremonos en esta novela que mucho que  acogiendose de nuevo a sus conocidos postulados minimalistas en una primera parte es mas poetico que nunca sin dejar de ser asfixiante y oscuro, luego aparece un extraño personaje y la novela se convierte en otra cosa, más intrigante y misteriosa, para terminar con una dura mirada social, reflexiva y filosofica a la vez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claudel insiste en su estudio de la naturaleza humana siempre tan primitiva, de nuevo en un universo tan cerrado como puede ser una pequeña isla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;;&lt;/p&gt;</content><category term="libros"/></entry></feed>